# [让PIP源使用国内镜像，提升下载速度和安装成功率。](https://www.cnblogs.com/microman/p/6107879.html)



对于Python开发用户来讲，PIP安装软件包是家常便饭。但国外的源下载速度实在太慢，浪费时间。而且经常出现下载后安装出错问题。所以把PIP安装源替换成国内镜像，可以大幅提升下载速度，还可以提高安装成功率。

## 国内源：

新版ubuntu要求使用https源，要注意。

清华：https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple

阿里云：http://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/

中国科技大学 https://pypi.mirrors.ustc.edu.cn/simple/

华中理工大学：http://pypi.hustunique.com/

山东理工大学：http://pypi.sdutlinux.org/ 

豆瓣：http://pypi.douban.com/simple/

## 临时使用：

可以在使用pip的时候加参数-i https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple

例如：pip install -i https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple pyspider，这样就会从清华这边的镜像去安装pyspider库。


## 永久修改，一劳永逸：

Linux下，修改 ~/.pip/pip.conf (没有就创建一个文件夹及文件。文件夹要加“.”，表示是隐藏文件夹)

内容如下：

```
[global]
index-url = http://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/
[install]
trusted-host=mirrors.aliyun.com



[global]
index-url = http://10.0.8.121/pypi/simple
[install]
trusted-host=10.0.8.121

```

windows下，直接在user目录中创建一个pip目录，如：C:\Users\xx\pip，新建文件pip.ini。内容同上。